.\" Man page generated from reStructuredText.
.
.TH "CALIBRE-SMTP" "1" "ledna 05, 2018" "3.15.0" "calibre"
.SH NAME
calibre-smtp \- calibre-smtp
.
.nr rst2man-indent-level 0
.
.de1 rstReportMargin
\\$1 \\n[an-margin]
level \\n[rst2man-indent-level]
level margin: \\n[rst2man-indent\\n[rst2man-indent-level]]
-
\\n[rst2man-indent0]
\\n[rst2man-indent1]
\\n[rst2man-indent2]
..
.de1 INDENT
.\" .rstReportMargin pre:
. RS \\$1
. nr rst2man-indent\\n[rst2man-indent-level] \\n[an-margin]
. nr rst2man-indent-level +1
.\" .rstReportMargin post:
..
.de UNINDENT
. RE
.\" indent \\n[an-margin]
.\" old: \\n[rst2man-indent\\n[rst2man-indent-level]]
.nr rst2man-indent-level -1
.\" new: \\n[rst2man-indent\\n[rst2man-indent-level]]
.in \\n[rst2man-indent\\n[rst2man-indent-level]]u
..
.INDENT 0.0
.INDENT 3.5
.sp
.nf
.ft C
calibre\-smtp [options] [from to text]
.ft P
.fi
.UNINDENT
.UNINDENT
.sp
Odeslat e\-mail pomocí protokolu SMTP. \fBcalibre\-smtp\fP má dva režimy. V režimu
psaní zadáte from to a text, a ty jsou použity k sestavení a odeslání
e\-mailové zprávy. V režimu filtrování čte \fBcalibre\-smtp\fP kompletní e\-mailovou
zprávu ze vstupu STDIN a odešle ji.
.sp
text je tělo e\-mailové zprávy.
Pokud text není zadán, kompletní e\-mailová zpráva je čtena ze vstupu STDIN.
from je e\-mailová adresa odesílatele a to je e\-mailová adresa příjemce.
Když je kompletní e\-mail čten ze vstupu STDIN, from a to jsou použity
pouze při připojení vstupu STDIN, hlavičky zpráv nejsou měněny.
.sp
Kdykoliv předáváte parametry pro \fBcalibre\-smtp\fP, který mají mezery, uzavřete parametry uvozovkami. Například: „/some path/with spaces
.SH [VOLBY]
.INDENT 0.0
.TP
.B \-\-fork, \-f
Rozvětvit a doručit zprávu na pozadí. Pokud použijete tuto volbu, měli byste také použít \fI\%\-\-outbox\fP pro vyřešení selhání doručení.
.UNINDENT
.INDENT 0.0
.TP
.B \-\-help, \-h
zobrazit tuto zprávu nápovědy a ukončit
.UNINDENT
.INDENT 0.0
.TP
.B \-\-localhost, \-l
Název hostitele localhost. Použito při připojování k serveru SMTP.
.UNINDENT
.INDENT 0.0
.TP
.B \-\-outbox, \-o
Cesta ke složce maildir pro e\-mailové zprávy, které se nepodařilo odeslat.
.UNINDENT
.INDENT 0.0
.TP
.B \-\-timeout, \-t
Časový limit pro připojení
.UNINDENT
.INDENT 0.0
.TP
.B \-\-verbose, \-v
Více podrobností
.UNINDENT
.INDENT 0.0
.TP
.B \-\-version
zobrazit číslo verze programu a ukončit
.UNINDENT
.SS COMPOSE MAIL
.sp
Volby pro napsání e\-mailu. Ignorovat, pokud text není zadán
.INDENT 0.0
.TP
.B \-\-attachment, \-a
Soubor připojený k e\-mailu
.UNINDENT
.INDENT 0.0
.TP
.B \-\-subject, \-s
Předmět e\-mailu
.UNINDENT
.SS SMTP RELAY
.sp
Volby pro použití serveru přenosu SMTP pro odesílání pošty. Calibre se pokusí odeslat e\-mail přímo, pokud není  zadáno –relay.
.INDENT 0.0
.TP
.B \-\-encryption\-method, \-e
Metoda šifrování použitá při připojování k přenosu. Možnosti jsou TLS, SSL a Žádné. Výchozí je TLS. VAROVÁNÍ: Výběr volby Žádné je vysoce nezabezpečený.
.UNINDENT
.INDENT 0.0
.TP
.B \-\-password, \-p
Heslo pro přenos
.UNINDENT
.INDENT 0.0
.TP
.B \-\-port
Port pro připojení k serveru přenosu. Výchozí je použít 465, pokud je metoda šifrování SSL, jinak 25.
.UNINDENT
.INDENT 0.0
.TP
.B \-\-relay, \-r
Server přenosu SMTP použitý pro odeslání e\-mailu.
.UNINDENT
.INDENT 0.0
.TP
.B \-\-username, \-u
Uživatelské jméno pro přenos
.UNINDENT
.SH AUTHOR
Kovid Goyal
.SH COPYRIGHT
Kovid Goyal
.\" Generated by docutils manpage writer.
.
